情緒病係咪真係揾唔到真愛

對住啲唔熟嘅人我係一個再正常不過嘅女仔
朝早遇到啲咩唔開心唔如意嘅事都好都會收埋先
但一到離開學校返屋企/自己一個人嘅時候就會喊曬岀黎
然後會同身邊好親好熟嘅朋友呻
得佢地先知道其實我係一個乜都擔心都幾懦弱嘅人
但其他人心目中嘅我就係開朗健談又陽光

如果你哋遇到啲咁嘅女仔，沉船之際佢同你講其實佢並唔係你眼中咁開朗健談陽光，其實私底下會係險暗到極，啊愁上身咁

你 會 點？

抽身定嘗試

情緒病唔該唔好拍拖
唔識處理只會對住另一半放負

最後人地就會好厭倦你，就算開頭講到幾好都好，最後人地都會累

人有負面情緒好正常啫
不過好多女仔都唔識處理情緒
不停搵條仔發洩嗰下恐怖啫
然後仲要話認唔識氹
反而男仔叫完春冇乜事

好想抱下安慰下你…

冇錯....遇到幾個都一開頭都係話會包容接受到
但最後我都發現佢地雖然有好盡力好盡力包容，忍耐
但其實都好影響到佢哋
最係都係唔想害人
自己淡岀

以前有個ex好識處理我呢啲情緒
佢明白我夜晚返黎其實都只係想呻吓叫下春
佢會靜靜地聽，那怕係半個鐘一個鐘
我唔係啲需要點氹點氹嘅人
其實我只係想有個人係我隔離聽我講嘢同埋陪住我
佢又真係做到
我自己喺度喊嘅時候佢唔會理我太多可能係自己繼續做assignment 或者打機
但係佢會定時遞下紙巾俾我同埋摸吓我個頭
我喊完嘅時候佢就會問我想唔想食xxx (求其一樣我想鍾意食嘅嘢)啊? 我帶你去食？
然後食嘢嘅時候順便安慰下我兩句
然後我就會好開心咁冇事了

咁點解最後變咗你個ex

聆聽係最有用的
正常喊都係遞紙巾
根本越出聲越想喊
但係個心又想人可以氹
所以我覺得出聲係最好

個個人都有自己嘅情緒同壓力
仲要香港地呢個問題就更普遍啦
有時自己已經有煩惱仲要處理/ 承受埋另一半嘅情緒會好辛苦
間唔時冇所謂
但三日唔埋兩日就灰晒機要對方又哎又西
自己代入返對方立場都覺得辛苦

一齊咗6年佢話無新鮮感了

對，其實我都只係想要聆聽

乜新鮮感真係咁緊要。。。？ 我有時會覺得所謂無咗新鮮感只係因為大家去咗另一個階段 似係屋企人個啲level

冇錯，我覺得一早就已經進入左屋企人嗰種關係
(一年會有三四個月同居)

搵到 但唔應該搵？

試過兩次都好快分手 雙方都辛苦

搞掂自己情緒病先啦

一直有睇緊醫生

你地同齡

男大一年

家庭同學業都有份影響

我覺得每個人既情緒都好有壞 一d大d一d細d姐 雖然可能會攰 但唔係唔可以理解 夠愛會覺得依d都係相處既一部份 咁當然有大問題一定要攞出黎傾先知點改

女朋友我好愛你

你灰乜鳩先? 下下都喊晒咁?

無㗎啦
唔好累人啦

有時候溫書睇唔明都會感到好無力眼淚都會不期然咁流岀黎

係咪又係個啲上到u / 出嚟做野換咗環境就想換埋另一半個啲

唔係

其實醫生可以點幫你 自問家庭問題都好嚴重 我已經覺得除非換環境 否則做啲咩都無用 唔會醫好自己既情緒

藥物幫助其實都好大，只係唔係從根源解決問題你咁樣講應該係冇睇過醫生

哥哥可以比d陽光你

點比

無睇過 因為我覺得就算係藥拎到你開心番 同一時間個問題根源無解決到係無意思 到頭來只會比同一個問題傷害幾百次

咁你都要生活嫁嘛，精神病情緒病唔單只係影響緊你自己有時候仲會無形咁影響緊你身邊嘅人。

睇醫生唔單只係為自己啊仲係為身邊嘅人，藥物有助控制情緒對自己而言，無論係工作效率或者溫書效率都有用。
對其他人而言，話就話可能對住外人可以掩飾到內心嘅情緒姐，但係可能情緒差起上嚟你控制唔到自己人哋食咗你啲負面情緒都唔係好事
你自己有病姐，人地無辜嫁，唔係你邊個冇必要承受呢啲情緒㗎

幻愛

幻愛係情愛妄想症啊
關呢度咩事呀
咪撚求其撻個名出嚟啦

你岩啊 之前我見過社工同佢講家庭既問題 佢同我講可以試下同多啲朋友傾訴下 但其實咁只係將自己既負面情緒擴散到去其他你重視既人身上 有痛苦就一個人承受就好了 無謂搞到身邊既人

你都幾自私架喎
自己未搞好就拍拖 你識咩？
利伸 同過嚴重情緒病既2 個女仔一齊 好後悔

有情緒病，雖然有諗過拍拖但知自己咩事驚累到人
拍拖情緒又會大起伏
寧願保持距離做朋友算，生活方式唔變個病都冇咁易發作

冇嘢嘅, 睇唔明咪問下人囉, 再唔係skip住先, 下次再問老師囉, 洗乜喊啫, 傻豬嚟嘅 , 每日都有好多唔同嘅煩惱, 但你要識得冷靜諗下應該點處理, 千祈唔好氣餒/慌, 因為有時煩惱嚟得好急好快, 你一唔冷靜就好易做錯決定, 所以你記住你要學識點樣handle自己嘅情緒, 唔好咁易比佢影響到你

即使將來有1個對你唔錯嘅男朋友, 你一有唔開心都會氹你, 氹足100次, 但第101次到你再唔開心嘅時候佢冇氹到你, 你又會諗佢係咪唔愛你, 又或者點解我最需要佢氹我嘅時候佢走咗去, 我真係極度絕望同無助之類, 但你有冇諗過其實佢氹咗你100次, 你有冇諗過點解你會成日咁失落, 你有冇諗過其實你咁樣做係會比咗好多壓力另1半, 甚至你身邊嘅朋友同屋企人?

所以除咗冷靜之外, 你都要諗下點樣去放鬆自己/抒發你嘅情緒, 個人盡量樂觀啲同積極啲去面對所有事, 你要知道所有愛你嘅人都唔希望睇到你成日愁眉苦臉架, OK?

情緒病唔代表你唔可以被愛
你要成為一個值得被愛嘅人, 首先你要愛自己, 有情緒病就要乖乖食藥睇醫生, 搵d勢藝做下, 可以係好簡單睇書 行山 聽歌

啱啊所以我feel到條友想同我發展嘅話我一定會同佢攤左牌講明先，唔會急住一齊，再用真性情同佢相處返一頭幾個月先

好感激你呢段文字，真係睇到眼濕濕，好感動收到曬。

係
唔好累人累物

準時睇醫生食藥都有
細藝就仲發掘緊
我會努力㗎啦

係嘅，我最自私我嘅錯

所以真正治本嘅方法就係改變心態, 心態決定一切
希望你以後都可以保持住呢個強大嘅內心
總之遇到一啲你有能力改變嘅難事, 你就諗世上無難事, 只怕有心人
遇到你改變唔到嘅事, 你就諗一句: 其實落雨又有乜好怕喎

其實我而家個心態都算正面，但係啲眼淚就成日唔爭氣無啦啦會自己流落嚟囉。
舉個例子，我溫書溫到好無力喊，但其實我個腦知道亦都同自己講喊有乜嘢用啊問吓人睇多兩本ref book咪得囉。
因此我會繼續做啲有用嘅嘢，但係啲眼淚就係忍唔住流落嚟囉，但個心都可以繼續專注做嘢㗎。
只係如果隔離有人嘅話會覺得我癲癲地姐
不過我都唔會理

一齊行山

傳聞話感情台多狗公原來係真㗎

千祈唔好咁諗
人無完美, 一個人有缺點亦會有佢嘅優點
你都會有你自己嘅長處
感情從來冇分對錯

"你都幾自私架喎, 自己未搞好就拍拖"
根本天下間所有人都適用
但係咪人哋咁話你你就要覺得自己冇用?

假如你知道你自己有啲比人遜色嘅地方
你更加應該將勤補拙, 努力咁改善佢
因為打擊你嘅人和事多的是
唯一能夠令你進步嘅人就係你自己

以下呢句說話可能你都聽過
"如果連你都唔幫你自己, 邊個幫到你?"

所以無論一個人話你少少嘢定係鬧到你好盡都好
只要企硬1點就係差嘅/唔啱嘅就嘗試令自己進步
絕對唔可以灰心同放棄

聆聽完仲要帶你去食嘢wo

佢鍾意咁講咪認同下佢囉

咁你試下放鬆下你自己
當你去到流眼淚/好攰/好大壓力嘅時候
你可以聽下歌/休息下/用你覺得舒服嘅方法去解壓

人哋對你嘅批評你可以參考下
但你分析完覺得其實唔係咁, 你大可以唔理

別人笑我太瘋癲, 我笑他人看不穿

咁都算咩

咁你好叻啦, 好多人都唔願承認 之後就自己斷藥, 加油, 要相信自己係值得被愛㗎

唔好害人喇

知就好

因為我本身都好憎話自己有情緒病精神病又唔去睇醫生話睇醫生冇用但又日日叫春嘅人

所以話d情緒病臭西唔配拍拖無講錯
全部都係自私撚
真係入世未深先會同情你呢d人
你有情緒病真係抵撚死，慢慢挨啦臭西

呻唔係問題，唔好發爛渣，同埋真係想解決問題就ok。有d女好仆街，生活有乜問題都同你講，但其實係講完但唔想解決或者其實想你幫佢解決，佢自己就食花生，將所有負面情緒射晒落你度，個d女仔就真係黑人憎。

女仔有情緒病無咩問題
會有男仔好錫你

男仔有話慘過食屎

做男人最忌，食著個痴線西

講緊就係樓主呢d駁同情痴線西扮慘扮可憐又真係呃到幾多傻仔既

唔好拍拖啦

細藝個到我都努力發掘緊
本身份人唔太中意運動, 行山個d對我嚟講好攰好曬
不過我最近乜都想試下, 試完先知啱唔啱自己

Umm咁我絕對唔係呢類型嘅
如果你比到建議我我都會跟着去做試吓可唔可以解決問題

試下上連登放負啦

有病咪等好復再繼續囉。

正如你中肺炎都要入院醫治嫁啦

have money or pussy is okay

收皮啦

咪撚用呢d做藉口
會有精神病 主要原因就係覺得自己好慘
唔好再覺得自己好慘慘啦
真係咁撚慘冇得救咪死囉

好似d債仔咁 差幾十萬幾百萬就叫佢慢慢還姐
差幾千萬 就破產.走佬.跳樓啦

利申 未撚見過真係有精神病既會講出黎
真係有既多數呃自己冇事
話自已有精神病既多數係搵藉口黎發癲 放縱

樓豬去邊度揾醫生睇？貴唔貴？

之前上網做咗個測試佢話我有 想揾下醫生睇但唔知點入手

係
就算佢幾愛你，佢都唔會想一直咁唔開心

嗱 我係毒撚但唔會食屎

過來人講2句, 我ex都係你呢類人
其實唔好話搵唔搵到真愛先
你明白, 愛你的人, 係一定會好受你影響
尤其是你有事, 自問男人一定會拋開曬所有野去照顧你
潛移默化, 就算幾樂天幾開朗都會同你一樣情緒化
可能有人會話, 咁如果個人夠成熟就唔會咁容易受影響架啦
係呀, 呢類人就係你地口中唔愛你的人囉
因為佢好冷靜好抽離, 無陪你一齊傷春悲秋
試問下, 如果佢呢一刻陪住你悲天憫人
下一刻開開心心咁去同fd打波打機你有咩感受?

講到底, 其實都係要接受一個事實
以你而家個樣係好難好難正常咁去享受愛情同生活
就算有幾愛你的人出現無條件咁包容你都好
用愛去包容一個人其實係燃燒緊佢對你的愛
愛情燒完, 就得返耐性, 耐性都燒完, 就到終點架喇
接受左, 就要去想辦法解決, 見醫生都算係行出最重要的一步
學習下點樣去處理呢d負面情緒, 既然佢會無時無刻咁產生
只要你處理的效率追得上供應, 咁已經迎刃而解

唔好話搵唔搵到真愛, 係你read唔ready好自己去接受真愛

中出即飛

公私都有睇
私家可以上網搵吓
私家嘅話consult 就1000-2000一次
有啲就包藥有啲就再另計

睇過幾次私家之後你就可以問吓佢可唔可以寫信轉介你去公立

不過一般排期都要一年以上，同埋覆診期之間都隔得幾耐
因應你嘅情況，快則兩個禮拜慢則三個月
價錢就連埋藥每次唔過200

但期間你自己嘅情緒問題就自理

所以如果我喺等下次覆診之前真係覺得自己唔掂我就會返私家睇
當然你喺公立食緊啲乜嘢藥都要同佢講返啦

點解睇完覺得似叫啲自殺嘅人唔好自殺一樣
太有道德高地feel

明白
多謝你咁理性

大家把口就成日話喺香港生活好易有抑鬱又剩
結果大家對情緒病患嘅諗法都係叫佢哋自己死埋一二邊唔好拍拖唔好搞著自己
覺得痴痴地線 咁係唔係大半個香港嘅人都唔應該拍拖唔值得有重要嘅人

咁有殘疾嘅人係唔係唔應該拍拖？因為另一半要付出好多心力去照顧佢嘅日常生活

拍拖呢啲一向都冇數得計，唔通你一知佢有病就可以唔鍾意佢咩

慘在痴線西唔鐘意毒撚呢成班以為有西屌

所以咪話樓主呢d係臭西唔洗理係到撚上面班人既同情心取暖

慘過食屎cant agree more

但有呢啲紀錄同長期食藥對你搵工或者返工會唔會有影響？

冇，病歷唔係貼係額頭

d女仔口無講 但個但心裡都係想揾個可以依靠的男人
男仔唔好彩中情緒病 點玩?
除非另一半都同一類人

大把呢啲人，因為佢哋淨係鍾意開朗外向既你，知道你原來咁負面咁麻煩就走都走唔切
唔好對其他人有咁大期望，期望越大失望越大

我覺得最重要係
對方知你有陰暗或者抑鬱果面
而都繼續鍾意你 一齊面對

如果佢只係鍾意陽光果面既你
咁就真係未必維繫到

有d大公司要報病歷，仲有覆診果陣請假，上司見到假紙係精神科會唔會好尷尬？

病假紙唔會寫你喺咩科覆診，但會有醫生名囉，除非佢真係得閒到走去Search你個醫生名從而得知你個醫生係乜嘢科

好男仔，咁撚樣都忍撚到6年

無人鍾意人陰鬱個面個喎，我識左十年既朋友都最多陪我睇醫生睇輔導。心理學講過鍾意有情緒病既女仔，個男仔細個都可能有咁既阿媽，想返返童年再經歷多次。一個有情緒病（嚴重）一係攬炒一係分手

唔好累人
要先識得愛自己，先有能力比到幸福人
愛唔會令你變幸福，只會比不幸其他人

過來人，你個情緒源頭一日未解決一日都有情緒病

同一類人仲大鑊負加負只會得負，唔會負負得正

可能會係好少 但起碼唔好因為咁而做一個假既自己 當然對方都要好識處理 先唔會互相令大家抑鬱落去 亦認同你都要識愛自己 或者係一場你地兩個人一齊打既仗

咁應該點講

發脾氣既時候遞張白卡比你男朋友咪得囉

有陣時咩都唔好講係最好

有情緒病既人就係控制唔到情緒
你係咁叫佢少d唔開心 要學識控制冇用的

我都差唔多
唔住屋企個人即刻輕鬆快樂好多
返屋企幾個鐘個人都會躁底又負面
唯有忍下 到有能力離開屋企既時候離開

識人搞到男朋友都有埋depression 要食藥

好老土講，要愛人先要愛自己，一開始亦唔需要掩飾內心去討好對方。

有得屌咪唔走

rubbish should go to rubbish bin

學習對象

情緒病的確唔係傷害人嘅藉口

你咪搵返個有精緒病既人

唔係無止境嘅包容就叫做對情緒病患好
到最後都係要雙方去溝通點樣相處先可以令大家舒服

當然極端例子一提出意見就起鋼嘅就無得講

係 自己搞掂先好邊個得閒氹你

#102

先解決情緒問題啦，唔係對其他嘢都會有負面影響，何況出嚟做嘢壓力仲大，要諗方法解決或者舒發